整左隻Telegram bot for抗爭者睇整合資訊

尋晚整左隻telegram bot

隻bot我係想可以夾少少static既資訊俾一般抗爭者睇, 例如:
-抗爭常用資訊
-物資/補給資訊既link/圖
-被捕須知
-被捕支援聯絡
另外亦可以加少少其他查詢功能:
- 用警員編號"查詢警員名字"，背後係用緊連登其他post既人砌既 API。

(d static既資訊我而家係raw data放o係github, 暫時係我手動去update，隻bot會每分鐘query refresh一次cache)

被捕須知/被捕支援聯絡 <--依part資訊我而家係copy左
查詢警員名字<--依part用緊 既巴打既API

我都唔知整出黎有冇用，亦唔知有冇人有需要，但我希望盡做啦。我黎緊幾日如果網上見到有相關抗爭資訊既話，我都會update返D內容落去既。(例如被捕支援聯絡﹑物資/補給資訊既link/圖)

如果有comment/投訴既話，或者有資訊想加落去既話都可以話我知等我補充返落去；可以留comment或者pm個support fb page:

credit to:

<--d字整爛左條url

被捕須知/被捕支援聯絡 <--依part資訊我而家係copy左 依個post既資訊
查詢警員名字<--依part用緊 既巴打既API

推

睇下大家覺得點，有冇咩需要/改善下我今晚可以再執下d code

支持！

整合咗啲大家都做到嘅野：
【6.11-6.12整合post】 無論你咩派 只要反送中 都入嚟！

香港人團結呀

巴打好波！

pish

建議加埋附近地形 逃生地圖 等等
感謝巴打

只要你地俾到相關既資料我我就可以放到落去。
暫時隻BOT處理到既係plain text message (or url) 或者圖既url都得
如果map location應該都得，不過我要今晚返去研究下。

push

今日見到有D巴打提過D基本knowledge我update左落隻bot度:

telegram 公海 group (公海乜人都有，所以唔好隨便披露太多個人訊息):

衣著裝備:
裝備要有防護功能、遮到樣，有紋身都遮一遮。我地hide identity唔係因為我地心虛，而係身處隨時政治秋後算帳嘅香港，比人點咗相就慘喇！就算冇犯法，大把莫須有罪名拉你！送中如果通過咗就仲pk喇，無啦啦比公安捉上去都唔知咩事！

基本：
黑衫
長褲
好著嘅運動鞋
雨衣
泳鏡
3M口罩
帽（最好頭盔）
頸枕
護腕之類 愈pro愈好 運動用都得架

進階：
強化眼罩
可擋水防𠝹 包手包腳用嘅席/地毯等物料
頭盔（單車/電單車/地盤）
厚面罩
盾牌（砧板呀凳呀 硬又輕便就得）
無線耳機
望遠鏡
較輕身的靴

防護裝備請參考

一、手機篇
1.買太空卡及太空機，到達放題現場才開啟，離開時關機，甚至丟棄或破壞。
2.太空卡，幾張不同台、不同地方買的電話卡 ，最好鴨記攤檔買， 到達放題現場才啟用，此卡只用一次 ！
3.太空機，買二手機 （電池是否二手不重要），避免IMEI碼有機會使身份曝光（IMEI碼最多只查到新買時的資料，二手買冇資料的），又或山寨機，即使危急時要將之丟棄或破壞、甚至只用一次也不可惜，更重要是，其IMEI碼也是假的。
4. 如平時使用的卡為上台卡，到達放題現場前要關機，最好是離開家門即關機，又或不要帶去現場。
5. 如用通訊軟件，用太空卡及太空機註冊。
6. 確保手機須密碼開啟而且並非簡單組合。
7. 開啟10次撞密碼會洗機功能。
8. 關閉指模解鎖。
9. 記著班友唔係善男信女， 佢地係可以係你打電話既時候搶手機的。
10. 用自己大頭相做鎖機畫面以防老屈偷電話 (感謝居士提供)

二、交通、打扮篇
1.搭車盡量畀現金、買單程飛，八達通可免則免。
2.即使用八達通，亦要用不記名普通八達通，不要用平時用開的，三幾張交替使用，最好只用這一次，過後不要保留，丟棄也好退卡也好，退卡的話記得清理卡上指紋，退卡時盡量著得密實及戴口罩黑超，免港鐵站天眼影到你個樣。
3.千萬不能用個人八達通或銀行聯營八達通，也千萬不能用表面看似不記名，但實質實名制了的八達通，例如已登記/曾經登記自動增值、日日賞及港鐵友禮會之類的儲分計劃、住宅/學校/公司保安或點名系統.....。
4.盡量搭巴士、小巴、的士、叮叮之類 ，港鐵可免則免，因太多天眼，即使搭，都搭一兩個站就要轉巴士小巴的士叮叮。
5.全身black bock 打扮，就算影到都冇法證明你是你自己。犬會認樣、紋身、衫、褲、鞋、首飾，盡量唔好戴首飾飾物，如有染髮紋身就盡量遮，著得要有咁普通得咁普通，中低價大型連鎖店，如Bossini、Giordano、Baleno、Uniqlo、H&M 、Zara 之類既淨色衫就最好！

三、電腦篇（保密）
1. 用veracrypt或業界認可軟件作全碟加密。
2. 用複雜密碼，8位以上，大小階字母符號數字混合，愈長愈好。
3. 自動lock screen登出。
4. 重要敏感資料不能隨便刪除，用secure erase軟件以至少7pass覆寫刪除。
5. USB手指/外置儲存/backup 一律加密。
6. 唔好將recover key放係同一個地方。交熟人保管。
7. 重要文件檔案可以再用office內置加密另設密碼保護，或用winzip再另設密碼作加密保護。
8. 就算上門收機，你無義務提供任何密碼，無義務主動講出任何物件位置，有事搵律師。

四、搜證篇
1. 已經好多人講左，唔好用八達通出入。如果之前唔知，下次一定一定要記得。因為八達通既紀錄，係犬搜證既重要source 之一。
2. 返屋企，過年記得要執屋，棄垃圾。將著過又唔鐘意既衫褲鞋，送比朋友，或者丟棄。
3. 電腦都係，要加強你個密碼。有乜野重要既對話、Group，要quit 同埋要洗左D msg、record 佢。
4. 再唔係，成日帶電腦去朋友屋企打機既人，成日都會留低左電腦係人地到嫁嘛。

五、上門被邀請協助調查篇
1. 可以選擇扮無人係屋企，唔理唔開門，犬要搜查令先可以入屋。
2. 傻豬豬左開左門，見到係犬，邀請你返犬署協助調查，可以拒絕，關返門，都係果句，要有搜查令先可以入屋。
3. 再傻豬豬，跟犬返去既，麻煩講底身份證、姓名、邊間犬署，畀身邊信得過既人聽，再叫人搵律師
4. 建議被邀請協助調查時拍下自己，證明自己身體並無任何損傷。以防犬之後用暴力，到時都有證據投訴。

六、犬署篇
1. 乜都唔知、唔識、唔答。「我無野講」、「我要見律師」係你唯一可以講既野。
2. 犬一定會同你玩心理戰，話你個邊個邊個隊友都認左走得指埋你出來云云，唔好信唔好理。「我無野講」、「我要見律師」係你！唯一！可以講既野。
3. 預左畀犬打，話明係黑犬，皮肉之苦，唉，好大好大機會要受。但係都係果句，無論幾痛幾辛苦幾唔想再忍受，都係「我無野講」，「我要見律師」，唔好認唔好簽任何野。
4. 唔好怯，盡量保持冷靜，唔洗驚，你要做既野，只有一樣！就係好好管住自己把口同隻手。認左、簽左，就一世，記著。
5. 你有權見醫生、驗傷，可以不停咁要求。
6. 眼淚都有少少用，需要時可以喊下，但記得唔好驚，眼淚、哀求只係手段，減少人家對你既傷害（前提對方係人）。

被捕須知:

事前：
建議留低以下資料比信得過嘅人：
- 中英文全名
- 身份證號碼
- 年齡

行裝：
- 危險性攻擊性物品不要放在身上或背包上（如：萬用刀、火機、鉸剪及𠝹刀）

被捕當刻：
-記下被捕地點
-記下被送往的警署

現場被捕：
1.記低警員編號、全名及拘捕理由，以便當日後控告罪名不符時作抗辯理由
2.大聲宣告被捕理由，吸引傳媒目光
3.要求驗傷
-證明被捕時的身體情況，若被打亦有憑據指證
*即使沒有受傷亦可要求驗傷
*如有受傷，在醫院可以叫律師影低傷勢
4.在警車被問話時，除姓名、住址和電話號碼，一律不答
5.電話不用解鎖

警署：
權利：
✓去醫院驗傷、睇醫生
✓飲水、食三餐
✓致電律師和家人（不限次數）
✓拿紙筆寫嘢（如律師電話、其他被捕人士的聯絡資料）
✓拎口供副本
✓要求保釋
警察拖延不理會要求時：無限loop煩住佢＋話會同律師講

文件：
唔好亂簽！有權咩都唔簽！
1.被捕須知
-陳述被捕後所享有的權利

2.搜身須知
-告知將會搜身，並列明搜身方式
*搜身不須除衫，如須知上剔有「除衫搜查」，一定不可以簽，若警察堅持則要求要有律師在場

3.警員紀錄簿（簿仔）
拘捕你的警員有機會向在任何地方向你補錄拘捕經過，而所寫經過未必符合事實，要小心查閱
*非正式口供！不用簽！
*即使唔簽，亦有權拎副本，方便日後指控警察作口供

搜身：
-搜身不須除衫，只須除褸
-只有女警可以搜女生身
*若搜身期間受到侵犯或性騷擾（包括言語上），記低時間和搜查者編號告知律師

落口供：
-可要求律師陪同
-保持沉默，或咩都回應「我無嘢講」
-咩都唔好簽！有權唔簽口供紙
-有權拒絕自己寫或攝錄口供
*記得拎返口供紙，唔俾就話同律師講

保釋：
繳付保釋金
定期到警署報到

放棄保釋：(踢保）
最長扣留48小時
*可要求見律師、醫生、打電話

被捕支援聯絡

星火同盟：6733 6687/6251 2258
民權觀察法律支援：9463 2945
【法律支援】
記低以下電話
星火同盟電話:
67336687
62512258
或者直接msg佢地FB page

民權觀察法律支援:
94632945

民陣：
65499452 (WhatsApp Only)
1.中文全名
2.英文全名
3.身份證號碼
4.邊到被捕
5.被捕警署

伍展邦
26081400

大學生法律支援
HKU 91390589
CU 94433459
UST 60196339 / 23351732 / 23355672
CityU 95454172 / 34425570
PolyU 68000560 / 27667025 / 62352359
BU 61103860
EduU 51083519
APA 66790772 / 94645078

樓主 急事
pm

thx, 之前電話有少少錯，我更正返法律支援了

【法律支援】

星火同盟(直接msg佢地FB page)

quote from 星火嘅呼籲:
"其實仲有個方法等大家安心啲
就係請大家揾一個朋友“報平安”及負責聯絡/inbox 我哋
如果喺指定時間朋友仔pm 行動者而無回覆的話
就確認佢係“失聯” 或已被捕
即刻inbox 我哋揾律師保佢出嚟"

民權觀察法律支援:
9463 2945

民陣：
65499452 (WhatsApp Only)
1.中文全名
2.英文全名
3.身份證號碼
4.邊到被捕
5.被捕警署

伍展邦
26081400

大學生法律支援
HKU 91390589
CU 94433459
UST 60196339 / 23351732 / 23355672
CityU 95454172 / 34425570
PolyU 68000560 / 27667025 / 62352359
BU 61103860
EduU 51083519
APA 66790772 / 94645078

查詢警員資料功能我參考左原本API provider果位爸打, 而家support 用逗號分隔一次過query幾個number, 同埋show埋職位資料。

例如:
警員編號? (可用逗號分隔, 例如: 14359,57012)

14359,57012

警員編號: 14359, 名稱: 張文相, 職位: 警長
警員編號: 57012, 名稱: 李穎欣, 職位: 高級警員

如果個bot 抗爭基本資訊/被捕須知/法律支援等資料有誤, 勞煩通知我更正返。

抗爭基本資訊/被捕須知果兩part其實我係拎左一d網上既source group埋一齊稍作整合，但可能group得唔係好整齊or 有d資訊會repeat左。請多見諒及指正。

加左"前線抗爭手冊"
(source節錄自本民前既"前線抗爭手冊")